# Bitcoin con papel y boli

- basicBLockchain1.js:(cadena de bloques con bloques con datos)  Crea una cadena de bloques, le añade dos bloques, los valida, le daria ok y cambia el amount, por lo que, cambia el hash del bloque2 dando no-valido.

- basicBLockchain2.js (añadimos PoW): Crea una cadena de bloques,  mina el bloque 1 y mina el bloque 2.

- basicBLockchain3.js (añadimos transacciones y mempool. sin direcciones bitcoin): Crea una cadena de bloques, crea 4 transacciones, pinta el balance del miner-address,  mina las transacciones pendientes y lo vuelve hacer por una segunda vez.

- blockchain.info.js: Hace peticiones a la API de blockchain.info. No es interesante para el taller.


- Usar la libreria crypto de nodejs para hacer el hash SHA256
- basicBLockchain3.js en pendingTransactions seria mempool